點解每次洗完衫拎去晾之後都會有幾件特別臭

唔知點解每次洗都係咁
收衫果陣聞到有d臭味 放近隻鼻聞直頭臭到差d暈低
係零零舍舍有幾件衫會咁 有冇人知點解

咩質地

有陣倉鼠味

綿質絲質衫都會咁

倉鼠味都冇咁慘
我果d直頭係臭屎味
天氣乾燥都仲好D 潮濕果陣會整到全屋都係呢D味

你個人本身臭

全部？

個幾件應該係著得最耐 積積埋埋啲汗味 唔會散

唔係全部都臭 係得幾件會臭
但好似真係某幾件洗完臭既機會特別大

2日
放落洗衣機前唔臭
洗完都唔臭
洗完晾一陣就超臭

你係咪晾嘅時候啲衫黐住嚟晾呀

我都試過有2件衫係咁
嗰2件都係cheap野嚟
覺得冇得救就掉咗

每件衫隔住20cm左右唔算痴住掛

都唔知係衫問題定點

掉得

通常有啲衫著得耐就會開始有陣味，點洗都冇救

我估有關掛
咁啱我試過2件出事嘅都係cheap野

不過可能室外晾衫俾太陽曬下會有幫助
同埋聽過話落少少醋浸一浸都有用
我就冇試過

是咪未乾...

臭雞

有D新衫都會奶野

有菌繁殖咪臭囉
有冇洗洗衣機習慣?
有冇用開殺菌洗衣液?
D衫晾幾耐先乾?

有太陽照臭味係冇咁勁
但都根除唔到

可能真係有菌都唔定
下次買殺菌洗衣液試下

似係因為件衫有菌
平時剩係扔一粒洗衫啫哩其他乜都冇用
下次都係用殺菌洗衣液

有啲質料會特別容易吸味。

你可以獨立洗個啲衫，洗之前浸下梳打水（梳打開水）一晚，除味超勁，我有啲運動衫就算洗完都臭，浸完洗就乜味都冇。

記住查消委會殺菌洗衣液有咩推薦

棉質同聚酯纖維(快乾衫)洗多左係會有臭味

要洗埋洗衣機呀
唔好以為洗衫就當洗埋機
間唔中都要清潔洗衣機架
自己google洗衣機+菌啦

d衫有屎咁嘅味係因為佢個洗衣機有好多菌
洗衫洗到成堆衫都係菌
又唔曬晾咪臭到咩咁囉

厚質地好難乾 遇上潮濕天 一定要抽濕
除非你間屋曬到太陽又有風 唔係一定好臭
又要洗多次

未乾透
用抽濕機/乾衣機

試下納米樂??
浸下先單獨洗

有無開大個窗？
通風/物料 問題

棉質自己手洗都出事 , 漂白水都無用

呢個po好大浸up味

係咪部洗衣機fing唔乾d水, 搞到好似抹布咁有up味呀

Lm

梳打粉好平
洗廚房野又好用

汗味，用納米樂單獨洗
去唔到味就可以唔要

部洗衣機用左幾耐
因為洗衣機本身都要清洗
入面內籠其實好撚污濁

我試過 你係咪無落洗衣粉
一係落多啲一係換過隻

個比例唔好咁多，同分開啲衫洗

我有件都係咁 仲要新買著得一次
之後洗左兩次晾完都係咁
一齊洗ge其他同牌子衫都冇事㗎

So cute

有無巴絲教點樣洗部洗衣機
屋企部機咁耐以黎無洗過

試下用多少少柔順劑？

真係勁過啲乜乜立米洗衣粉，用過幾隻唔同都係有臭味，用洗粉香味加埋臭味一齊勁難頂，用左梳打粉乜味都冇。

大眼洗衣機用邊隻清潔劑洗內籠好？

重要勁平，十幾蚊用好多次

有陣up味
通常係運動衫隻質地會有

梳打粉開水浸一晚，再用清水用洗桶mode 洗一次

掉咗佢啦

試下除左用洗衣粉/洗衣球
再用啲衣物清潔劑
滴露咁既味 洗兩次
肯定無味

住hall果陣啲襪擺得耐
臭到死 都係咁樣洗翻乾劑

汗味，係咪來來去去得嗰幾件臭？
幾個方法試下，一係洗前用白醋浸二十至三十分鐘，之後先放入洗衣機，
一係用滴露浸一晚先放洗衣機，
再唔得滴露浸完，用番梘搽哂成件衫，再用個刷刷哂成件衫先放入洗衣機
記得天氣潮濕無陽光要用抽濕機抽乾，唔好等自然乾

我屋企都係
十幾年經驗，發覺灰色特別易臭
成機衫得佢一件臭
有次未訓醒換衫出街
冇留意著咗件臭嘅出街

汗乾左 洗唔到陣味
要浸落滴露

我都試過咁 可能件衫太多汗 洗唔清 你試下洗多一次

我有時都試過可能係洗唔乾淨 可以試下用鹽水浸下件衫先再攞去洗

洗衣機污糟

件衫質地差 / 洗衣機污糟

如果係運動衫質地嘅話唔好落柔順劑，
好似波衫嗰啲佢會有提你唔好落柔順劑

你係唔係洗完過左好耐先掠呀？
要即刻掠wor

未乾 就放入衣櫃
必臭

用靚柔順濟

浸左白醋先再洗

係咪俾人攞黎抹腳

1. 消毒洗衣液
2. 梳打粉/白醋
柔順劑唔係所有質地都啱,會愈洗愈臭

有啲細菌會喺某種纖維上繁殖發臭
除非消毒殺晒 否則點洗都臭

pre-wash 果格落d 滴露 有太陽先曬 咁應該會無事？

但就算臭都好 照著一日就唔會臭好奇怪

1. 納米樂
2. 唔好落柔順劑
3. 太陽底下晾
4. 一定要快快晾乾，唔好比佢擺

有D垃圾衫廢質地係咁

水唔乾 up味

我之前都試過 你係咪就咁將啲洗衣液倒落部機唔得架 要倒落啲格度等佢地沖水起泡 試吓

之前有巴打講過，因為d衫著耐左有老泥積住，我自己就會將所有舊左既衫放落洗衣機前，用40度至50度熱水加小小漂白水同洗衣液浸幾個字先，洗完用自然風乾，唔好放乾衣機，咁就一定唔會有臭味

你聞唔到唔代表唔臭囉

仲衰多幾錢重

舊衫下話

乾得慢有細菌咪臭

室內晾衫 成日晾到有味可以點解救

無位晾係有陽光既地方

用緊滴露

假羊毛 膠質扮絲質

用希漂白水漂十分鐘再洗

綿質索汗，黐住d人嘅油脂死皮細胞呢d蛋白質嘢，俾空氣細菌食完就變臭

1. 洗衣粉唔夠多
2. 晾衫個位太焗,UP住陣味
3. 衫既壽命到左,著一著點都會臭

不過係得綿質睡衣先有陣味

Ariel有隻洗衣波，綠色系列，專for室內晾衫，無陽光唔緊要，用抽濕機

我都係，有2件衫會好臭，其他衫都有洗衣粉味。唯獨有2件無

我都有呢嘅問題
啲衫係臭到掉左

係咪呢排落雨 天氣潮濕先咁樣？
如果係 開住抽濕機會好好多

拎鏡拎電筒拎舊牙刷， 周圍照部洗衣機內籠， 有時落洗衣粉格會有d剩，

我都試過咁， 洗完就無事

應該係波衫質地
有缺陷 唔畀太陽曬會好臭

幫手問件衫有一點點嘅霉班可以點救，黑色一點點嘅，件衫唔係白色

首先洗衣機真係要久唔久洗下的，去家品屋/日本城買冼冼衣機粉（大約$10包），先清左乾浄洗衣機個麈袋，之後倒熱水入去缸度到高水位左右，跟著倒啲洗洗衣機粉入去，開洗衫功能大約洗4-5分鐘左右（旨在攪拌均勻啲粉），關機拔電源，由佢浸2-3個鐘，最後插返電源放左啲汚糟水佢，再開除菌淨桶功能洗機（如果無呢個功能就㩒一般洗衫功能），所有野做完後個缸同個麈袋應該會有好多黑色粒粒（呢啲就係啲殘餘柔順劑+汗+污糟野+細菌）嘅混合物，淸理哂佢，是如者繼續用除菌浄桶功能keep住洗到啲黑色粒粒減少/消失便可

之後隔幾個月如果洗衫啲衫黏著啲黑色粒粒/有痕/臭，到時就可以再洗

平時洗衫可以加1-2樽蓋滴露落去一齊洗（衫多/潮濕可以落2-3樽蓋），可以減少細菌滋生引起臭味

發霉了，試試浸滴露一晚，洗完後在太陽下曬

唔該巴打

件衫之前未乾透就收落衣櫃，有菌繁殖左響件衫上面

尼龍嗰啲會特別臭 唔落得柔順劑㗎

我反而衫唔會臭

但浴巾超臭用咗柔順劑仲衰

用熱水加納米樂浸過夜再洗會好啲

但好快又打回原形，焗住成日掉毛巾

1. 換一隻比較好嘅洗衣液

2. 洗衣機內部可能有太多污糟野 要清走 要消毒

3. 每次洗衫唔好洗太多

4. 洗完衫要即刻晾衫 唔好等

賴完屎點洗都有屎味啦

拎去曬太陽

係咪front load洗衣機？ 前面果舊膠下面好易積水 你拎衫出黎果時high 到啲水佢 所以臭？

用日本嗰隻Ariel啦
我之前有件Uniqlo既 芒亨綠間豬仔Tee
又係洗極都臭，有時洗完啱啱收落黎仲可以
但一著一陣就開始勁臭，好想搵窿捐
差啲想掉柒左佢

後尾換左Ariel就醫好左

呢隻好重螢光劑

40度水加彩漂先可以殺到汗臭菌

新推果幾隻洗衣液其實已經加咗彩漂

歐洲機其實設計上其實預你熱水洗衫

但香港又好似唔興熱水洗衫咁

啲濕霉噏味 開抽濕機晾乾啦

著兩日唔怪得臭

發毛味，唔乾ge衫都係咁

但用熱水洗會唔會影響d衫嘅質地？
我奶奶洗到d衫又「鞋」又硬

洗大眼雞
清左隔垃圾果格野先
倒半磅baking soda入個筒度，開90度熱水(cotton mode)洗2-3個鐘，再過洗一機清水

想再轍底d熟就要搵師父上門拆機洗

係咪黑色衫會咁？我而家都有呢個問題

我琴日都發現到有兩件衫有
出緊去買隻野 用完俾包膠你

潮濕 乾唔透咪咁

都會臭
我用哂Ariel所有系列，啲臭開既衫用佢黎洗都會臭

可以試下用彩漂

我諗唔係唔興用熱水洗衫，而係有啲洗衣液會注明唔好用高幾多度既水黎洗，會影響洗衣液效果

有啲運動透汗衫都係咁
唔係洗完之後臭
係一著上身，岀少少汗就臭到仆街
但係著其他U記棉衫係冇問題
唯獨係透汗衫係臭

洗完衫唔好up係個機入面咁耐
即刻拎出黎曬

可以試下轉用納米樂、加消毒液或者香薰珠

機入面污糟一係比錢搵人洗（專業個d）
個d機洗劑 前門式洗衣機好似無乜用

買啲專除臭嘅。
你係咪冇拎去曬太陽，要曬太陽殺霉菌。
同埋盡量1日內乾咗去，水份+室溫就令霉菌滋生，乾衣機係你嘅好選擇

d衫無攤開嚟晾→水分無完全蒸發→有微生物/細菌滋生→生物代謝反應會有異味

明顯係質料問題～

換洗衣粉
用過咁多最好用呢隻

洗衣粉 + 無晒大陽？